{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_019378",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "부여 정림사지 석조여래좌상"
    },
    "text": "扶余 定林寺址 石造如來坐像 (부여 정림사지 석조여래좌상)\\n\n忠清南道扶余郡扶余邑東南里254番地\\n\n1963年1月21日に宝物に指定されたこの仏像は、高さ5.62mもある。魔滅と破壊のために大部分が消えてしまい、細部の制作技法はすっかり失ってしまった。頭と笠は後世に作られたものであり、右腕や左膝は完全になくなってしまった。しかし、肩が狭くなり、左手が胸元に上がっている様子から、おそらくこの仏像は毘盧遮那仏であることはほぼ確実だ。 身体がひどく損傷しているのに対し、台座は比較的良好な状態に残っている。上台には仰蓮華の彫刻が施されており、中台の8角干潟には大きな眼が描かれている。下部の上部には、葉の形が明瞭な複板複蓮華8葉があり、その下には八角石の2段があり、各面に3つずつの眼を刻んだものとなっている。",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏像は何年に宝物に指定されましたか？",
            "answer": "1963年1月21日"
        },
        {
            "question": "この仏像の高さはどのくらいですか？",
            "answer": "5.62m"
        },
        {
            "question": "この仏像の制作技法はどのようなものでしょうか？",
            "answer": "細部の制作技法は失われてしまいました"
        },
        {
            "question": "この仏像の頭や笠は後世に作られたものですか？",
            "answer": "はい、頭や笠は後世に作られたものです"
        },
        {
            "question": "この仏像の右腕や左膝は残っていますか？",
            "answer": "いいえ、右腕や左膝は完全になくなってしまいました"
        },
        {
            "question": "この仏像はどの仏様である可能性が高いですか？",
            "answer": "おそらくこの仏像は毘盧遮那仏であると考えられます"
        },
        {
            "question": "台座はどのような状態ですか？",
            "answer": "台座は比較的良好な状態に残っています"
        },
        {
            "question": "仏像の台座にはどのような彫刻が施されていますか？",
            "answer": "上台には仰蓮華の彫刻が施されています"
        },
        {
            "question": "台座の中台には何が描かれていますか？",
            "answer": "中台の8角干潟には大きな眼が描かれています"
        },
        {
            "question": "仏像の下部には何がありますか？",
            "answer": "下部の上部には複板複蓮華8葉があり、その下には八角石の2段があり、各面に3つずつの眼を刻んだものとなっています"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 263,
        "QA": 297
    }
}